覺唔覺做人好矛盾

人愈大 識嘅人會多咗
但會交心或者啱傾嘅愈嚟愈少

唔開心時 會想有人關心同明白自己嘅感受
但又會因為懶得再花氣力去解釋一切
就唔想再同人講咁多 去分對與錯

當自己靜靜地一個時
就會諗 點解明明自己有朋友 有另一半
但呢個時候佢地都唔會係身邊

人地話 搵到個啱嘅人 就會諗住一生一世
呢個人 會陪你走埋之後嘅路
於是當你覺得自己搵到呢個人時
就會願意花心機花時間去追佢返嚟

你會因為想之後大家有更好嘅生活而努力工作
讀緊書嘅會希望 做好每份功課 present
考好試 拎好gpa希望做靚cv
你明知工作功課present唔會陪你一世
會陪你一世嘅係身邊個個
但你都寧願用晒啲時間做自己嘅嘢
而唔用一分鐘陪下另一半 關心佢

於是你會話 我做咁多嘢只係為我地嘅將來
點解唔可以容忍一時 體諒下我？
我都好唔得閒！

但你又有冇體諒過佢嘅寂寞
反省過自己嘅冷淡？
點解一開始追佢個時乜都得
一開始兩個人互相相愛
追到手 一齊後 小小事都互相怪責呢？

你可能會覺得屋企人好煩 對你唔好
但當佢地離開時
就會掛住佢地 後悔當時無好好對佢地

同樣地 同另一半鬧交
明明好想搵對方 好掛住佢
但踏出第一步去認衰仔卻好難

仲有好多好多.....